---
extends: _layouts.answer
section: content
title: L'islam force-t-il les gens à devenir musulmans ?
date: 2024-06-24
description: Personne ne peut être contraint d'accepter l'islam. Pour accepter l'islam,
  une personne doit sincèrement et volontairement croire en Dieu et lui obéir.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573111
---

Dieu dit dans le Coran :

{{ $page->verse('2:256..') }}

Bien que les musulmans aient le devoir de transmettre et de partager le beau message de l'islam, personne ne peut être contraint d'accepter l'islam comme religion. Pour embrasser l'islam, une personne doit sincèrement et volontairement croire en Dieu et lui obéir. Ainsi, par définition, personne ne peut, ni ne devrait, être forcé d'accepter l'islam.

Considérez ce qui suit :

- L'Indonésie a la plus grande population musulmane, et pourtant aucune bataille n'a été menée pour y introduire l'islam.
- Environ 14 millions de chrétiens coptes arabes vivent au cœur de l'Arabie depuis des générations.
- L'islam est l'une des religions se développant le plus rapidement dans le monde occidental aujourd'hui.
- Si la lutte contre l'oppression et la promotion de la justice sont des raisons valables pour mener le djihad, forcer d'autres personnes à accepter l'islam n'en fait pas partie.
- Les musulmans ont régné sur l'Espagne pendant approximativement 800 ans et n'ont jamais forcé les gens à se convertir.
